自動駕駛都黎緊, 法國而家d 人仲考車牌都 on99

《歐洲汽車新聞》報導，法國已決定從國家層面促進自動駕駛開發和落實。消息稱，法國總統馬克宏已任命高級官員 Anne-Marie Idrac，由他全面負責制定自動駕駛相關政策。

這系列政策將包括法律和試驗計畫許可，同時解決隱私和安全問題。最終目標是在 2020 年到 2022 年在開放道路全面部署自駕車。第一批法律提案預計今年底前完成，法律一旦獲准，將允許 L3 和 L4 等級自動駕駛公共交通工具，如自動計程車、自動公車和快遞車等上路。

所謂自動駕駛等級，通常是指國際工程師協會 SAE 制定的標準。這個標準中，L3 級指系統自動做所有駕駛操作，且可以觀察路況，如交通號誌、行人、路邊狀況等，並能正確決策，但依舊需要人類駕駛員回應某些請求；L4 級指在 L3 的基礎上進一步發展，無需人類駕駛員回應任何請求，但這種車還不能在所有道路自動駕駛。

也就是說，法國政府計劃到 2020 年，公路將出現完全沒有駕駛員的公車和快遞車，計程車可能還有駕駛員，但他們可能大部分時間只需要監控而無需開車。

新聞顯示，自 2014 年以來，法國已開展 50 多個自動駕駛測試計畫，包括機器人、公車和私家車，政府已撥款 4,000 萬歐元用於資助新計畫。

法國的自動駕駛領域最新進展是創業公司 Navya。這家公司 2014 年成立，主打產品是一種可以坐 15 人的自動巴士，最高時速每小時 45 公里，很適合在住宅區、企業園區營運。7 月 24 日，Navya 在巴黎 Euronext Exchange 交易所上市，募資 3,800 萬歐元，發行時總市值為 1.9 億歐元。

同時，法國最大車企之一雷諾也有和政府合作的類似計畫，雷諾將在 2022 年前投放一支機器人車隊。今年日內瓦車展，雷諾已展示可全自動駕駛的自動車 EZ-GO 概念車。

車都係留返比老司機開車

今次真係法國

如果真係減少到交通意外就都好既
不過呢啲會唔會好易被既得利益團體果啲阻撓

自動駕駛技術開始在路面進行實測，不過到現時為止，有一個和系統有關的道德議題似乎尚未解決。當系統面對無可避免的交通事故時，究竟選擇保護車主還是衝向路人，至今這個兩難的局面依然未能找到一個兩全其美或起碼避免爭議的解決方案。

麻省理工的研究人員希望透過讓用戶回答「道德機器」網站所提出，類似 Trolley Problem 的問題。根據維基百科，Trolley Problem 是指 5 個無辜的人被傻佬綁在火車軌上，一部失控的火車正朝著他們駛去，但你可以拉一下拉桿，將火車改到分岔的另一條路軌，然而那邊亦有一個人被傻佬綁在路軌上。Trolley Problem 就是要知道人們會選擇什麼都不做讓 5 人死去，還是要另一邊的人犧牲。

麻省理工的道德機器網站會向受訪者發問，例如人類還是動物的生命較有價值、你會保護路上兩個無辜的人和兩個罪犯，還是車內 4 個無辜的司機和乘客、年輕人和長者的生命哪個更有價值、女性和男性的生命價值等的道德問題，研究員希望透過收集答案，從而製作一個可以用於自動駕駛系統的「道德倫理觀」，一旦系統遇到兩難局面時能夠作出反應和抉擇。

來源：TNW

據外媒報導，德國政府將推出關於自動駕駛技術的首套道德倫理標準，該準則將會讓自動駕駛車輛針對事故場景作出優先級的判斷，並加入到系統的自我學習中。德國成為了世界上首個實施此類措施的政府。德國為自動駕駛汽車製定的倫理規則如下：

如果自動駕駛系統比人類司機造成更少的事故，那麼自動駕駛系統將成為一種道德責任。

相比對動物或財產造成的傷害，系統必須最優先考慮人類安全。
如果事故不可避免，禁止任何基於年齡、性別、種族、身體特徵或其它區別的歧視。
駕駛的責任方必須明確。
汽車必須安裝儲存駕駛記錄的黑盒子。
對於是否將駕駛數據轉發給第三方或給第三方使用，人類司機保留獨有權。
對於道德上模糊的事件，人類必須重新獲得控制權。
據悉，此次德國為自動駕駛汽車製定的倫理規則是由交通部長近日向德國內閣提交的一份報告，希望將該份道德倫理標準編入目前自動駕駛軟體的開發上。該報告由多名科學家與法律專家組成，此份自動駕駛道德倫理準則將在未來兩年中進行不斷的完善，從而保證自動駕駛技術開發邁向正確的方向。

其實法律方面，德國在 2017 年 5 月 12 日為自動駕駛制定了相關法律：允許汽車自動駕駛系統未來在特定條件下代替人類駕駛。也就是說，給予自動駕駛系統（傳感器及計算機）同駕駛人同等的法律地位。而這部法律此前已在德國聯邦議會通過。

這部法律規定，當汽車的高等級自動駕駛或完全自動駕駛系統開啟時，駕駛者可以把對方向盤及剎車的控制權交給汽車，轉而進行瀏覽網頁、查看郵件等操作。但這部法律同時規定，駕駛人必須保持坐在方向盤後面，一旦自動駕駛系統出現意外，駕駛者要保證能夠及時恢復對車輛的掌控、完全接管車輛操作。

此外，還明確了汽車廠家及駕駛者的義務：車內將安裝類似於飛機「黑盒子」的行車數據記錄裝置，這套系統將全面記載自動駕駛系統運作、要求駕駛者介入以及人力駕駛等相關階段的具體操作情況，一旦發生事故，將可以依靠「黑盒子」中的資料明晰事故責任。

tl;dr
如果自動駕駛係保護路人優先，車內嘅人其後，咁邊會有人買咁嘅車
如果自動駕駛係保護司機及乘客優先，路人其後，但係架車本身有氣袋座椅等多種保護，撞落去路人就非死即嚴重受傷

最後反埋車
全車人+1+5死
Bingo